---
layout: post
title: "'Degoogled', vol.01: lista de sistemas operativos para dispositivos móviles respetuosos con la privacidad"
date: 2021-12-05
author: Termita
category: "sistemas operativos"
tags: ["sistemas operativos", "gnu linux", "linux", "windows", "android", "ubuntu", "debian", "cyanogenmod", "lineage os", "/e/", "privacidad", "dont be evil"]
toc: true
toc_level: 4
post_list: "date"
home_btn: true
btn_text: true
footer: true
maximize: true
encrypted_text: true
comments: true
tipue_search_active: true
exclude_from_search: false
---
EN CONSTRUCCION  
<br>
<br>
- Cyanogenmod
- Lineage OS
- /e/ [enlace_01](https://yewtu.be/watch?v=m_fijLQxZLU)
- ubuntu touch / ub ports
- graphene os
- copperhead os
- no lo he escuchado bien
- vanilla aosp

pinephone  
fairphone  
black@@@  

@@@ Rob Braxman the internet privacy guy](https://yewtu.be/watch?v=mqSCmT5S-2w) minuto 5 en adelante  

<br>
<br>
Entradas relacionadas:  
- []()
- []()  

<br>
<br>
<br>
--- --- ---  
<small>Fuentes:  
<a href="zzz">zzz</a>  
<a href="zzz">zzz</a>  
<a href="zzz">zzz</a></small>  

<br>
<br>
<br>
<br>
<br>
<br>
